批林鄭混淆視聽 公院醫生：新移民有醫療需求是鐵一般事實

「杏林覺醒」成員、屯門醫院醫生黃任匡發文，就行政長官林鄭月娥早前否認今屆政府施政是民粹，呼籲不要歧視内地來港新移民作出反駁。黃任匡批評，政府一面繼續容許外來人口無止境湧入，一面罵市民歧視，是低水平的混淆視聽。社會上的福利資源有限，政府有責任保護本地人口得到合理的福利水平，聲言連內地的市政府都會這樣控制外來人口。

黃任匡雖然表示，對於已經來港的新移民，港人當然不應歧視，醫護人員更是一向一視同仁；但政府作為決策者和資源分配者，應該從更高的角度去看待問題。他更質疑，「這道理林鄭不是不明白，她只是太小看香港人，以為歪理可以矇混過關」。

黃任匡引述香港癌症資料統計中心數據，指出在新移民佔每年人口增長的6至7成的情況下，單單因為新移民年齡中位數稍低，然後斷言不會佔用很多醫療資源，未必準確。年輕人口即使患病率較低，但因為人口基數較高，患病總人數往往反而較多。在2007至2016年的10年間全港患癌的人數，65歲以上的患者只佔一半而不是絕大多數，約為51.4%。年輕患者發病時接受的治療通常比較年老患者複雜和大型，用得更多資源。

黃任匡強調，即使不相信新移民會「大幅」加重醫療負荷，但「有人口就有醫療需求」是鐵一般的事實，反駁「除非有人可以保證單程證持有者都是絕對不會患病求醫的外星人，否則新移民會為已經崩潰的醫療系統加重負荷，是無可置疑的」。他形容這是很簡單的邏緝，不是甚麼歧視。他舉例，「就像是當升降機滿了，過重警號響了時說『外面果那班人好瘦㗎，你地點解唔俾佢地入嚟呀』一樣」。

他又指出，雖然新移民的年齡中位數是33歲，「是較年輕沒錯。但他們不是譚詠麟，他們會老」。十年後當他們的年齡中位數追上香港本地人口，他們的醫療需求就跟現在的香港本地人一樣。況且，當一個城市人口老化，政府應當面對並解決問題 ， 例如改善安老政策、檢討老人福利、鼓勵子女供養父母等等嗎，反對用外來人口「溝淡」老人比例。

所以讀醫都要識中文識通識
唔單單係英文同phychembio

你睇呢個醫生表達幾有感染力
尖子就係唔同d

其實睇醫生要登記身份證
電腦一check已經知有幾多係新移民
唔明點解話無數據

急証室唔知有冇記錄所有病人身份證

做完手術都要補番登記喎

緊係有啦，有同無身份證係唔同價，條五毛轉移視線
同埋唔駛睇身份證號碼，睇你英文名就知8 9

同個啲入政府做搵幾皮嘢覺得自己巴閪閉既垃圾完全無得比

呢個醫生好快被消失

奈得我地何？

有啲新移民已經改左用廣東話拼音, 剩睇名未必準, 睇第一個英文字母都未必100%準, 要睇出生日期下面堆符號或字母

只要唔使捱餓 有工返 就冇人會抗議 出聲
香港

叫淋病去屯門醫院觀光吓

咁係咪連仔都唔應該生?

條五毛真心on9
去親睇醫生，唔理你門診定急診
一定要卦號同核對身份
就算唔係要計人數
萬一有事死人斬傷
都要用來查身分
急證瞓住無撚曬意識推入來都可能要報警啦
只要一查個電腦系統
就一定知有幾多係本地同外地
永久定非永久
只係佢唔夠姜，只係一查，
無論個數係幾多都死
如果係新移民個案飆升，佢仲死得快啲
你估好似你係隔離國咁？
有錢就唔理你係邊個都醫
無錢就唔撚理唔撚醫咩

去到專業人士都出黎發聲，如果由一個8達通都唔識用既特首帶領既政府都依然要無視甚至扭曲現實既話，我只可以講hk is dying.

黃醫生

做醫生專業過d高官?林病比醫生一野打到冇聲出

做醫生專業過90%高官啦*

高官係識人/玩手段上位
做醫生除左讀書、要學做research 玩stat, 每月睇國際期刊用最update 既藥

上醫醫國，中醫醫人，下醫醫病

孫中山都係讀完醫覺得國家生病先去搞革命

難怪醫生係最受人尊敬既其中一個行業
尊敬

呢家知識水平提高 醫生地位無以前咁高
但眼見好多病人都好感激醫生
當然有班無同理心既病人會好自私諗自己only
如果睇症由5分鐘變10分鐘 條龍就由2年變4年

知識水平提高並不等於個個有能力讀到醫科去救人，我覺得公立醫院醫生其實雖然好辛苦但都好有心，好盡責去治理病人，呢家連醫生都去插政府其實情況好嚴重先會出聲，我深信醫生唔係想搞事，係想政府正視問題

只怪自己活於香港，只求身體健康

另外，香港係最有效率既醫療系統，但係同行都唔知係讚定係踩既比較
點解香港要咁高效率？就係香港醫療系統／港共政府希生左香港醫生、病人既福利黎去搵返黎。